藍絲短片聲稱羅冠聰「獄中被雞姦」

雙學三子黃之鋒、羅冠聰、周永康在2014年發動重奪公民廣場，三人因非法集結等罪被判社會服務令或緩刑，其後律政司不滿刑期過輕而要求覆核刑期，上訴庭8月中改判三人監禁6至8個月。近日網傳一段虛構短片，片段題為「羅冠聰在監獄被黑人雞姦！」將早前羅冠聰在記者會發言的片段剪輯，以男聲配音模仿羅冠聰發言，一開始便稱「各位，我係羅冠聰」，然後哭訴自己在獄中「被黑人雞姦」又稱害怕患上愛滋。有律師指出，相關行為可涉不誠實使用電腦罪，屬刑事罪行。

上傳片段者為「Man Chan」於，該用戶曾上載其侮辱泛民及本土派人士的短片，例如其中一條以「黃屍走狗」為題。短片自8月24日上載至Youtube，片中最後沒有標明所用片段出處，雖有人留言提醒「似惡攪多D，内裏疑點甚多」，惟似乎仍有不少人誤以為短片內容屬實，留言「刻骨銘心的記住，這就是搞港獨的報應，希望還有第二次」、「博同情吾駛坐監出來開記者會」。不少留言借題發揮肆意侮辱同性戀者，出言侮辱者大多以簡體字留言，亦有人莫名指羅冠聰「搞港獨該有如此下場」，惟羅從未發表支持港獨言論。

執業大律師陸偉雄指出，相關片段或涉及誹謗，或有損名譽，事主可以提出民事索償。他續指，相關行為亦有機會觸犯刑事罪行條例第200章第161條，即有犯罪或不誠實意圖而取用電腦，當中包括「不誠實地意圖導致他人蒙受損失」，最高刑罰為監禁5年。事主若在獄中不便報警，亦可委託他人幫助報案，或自己出獄後再跟進亦可，因刑事案件並無追溯期限。不過，他提醒相關個案適宜盡快報案，「最好唔好太遲處理，以免日後對方可能會話『你都唔介意啦』」。

其實班親共人仕點解成日都對雞姦呢樣嘢咁多幻想

因為佢地 全國鳩頭犯有雞姦死罪

佢地至鍾意呢味野

報警撚召喚

有聲

先留名，今晚返屋企幫手做好市民先

藍絲做嘅，即係無事啦

亂屈人港獨

由得佢地啦，教育程度低下同智商低既人通常都係靠呢啲幻想黎滿足自己既心理

亦有人莫名指羅冠聰「搞港獨該有如此下場」，惟羅從未發表支持港獨言論。

報警攪大佢喇

愈嚟愈多人撐港獨

唔變態點會親共
不過咁鍾情雞姦，可能本身就係基，但又唔敢認

On9當有趣

爱国爱党既藍絲係獄中雞姦反支亂港既港獨份子，係咪律政司唔會提出檢控？

除咗報驚，都可以諗吓向電影、報刊及物品管理辦事處投訴有人發佈不雅/淫褻物品

市 民 可 循 以 下 途 徑 ， 就 淫 褻 及 不 雅 物 品 作 出 投 訴 ：
電 話：2676 7676
傳 真：2827 2893
電 子 郵 件：naa@ofnaa.gov.hk

有阿爺照 你報警囉

真係唔關基唔基事
一個正常嘅男人，直，都唔會成日諗住要強姦女人
一個正常嘅基佬，最多咪搵其他基佬搞基

係得班親中共人仕先會成日幻想去雞姦人，重要係detailed都劃出腸果種幻想

犯咗雞姦死罪

D傻閪一唔夠講就講呢d
一係話你濫交群p
一係話你俾人姦

訓係度都中槍

搞港獨會俾人話港獨分子
搞自決又俾人話係港獨分子

一於索性搞埋一份

電腦大爆炸
宇宙通行證